［海外入］一人一樣喺外國會掛住既香港食物

牛腩河

梅菜蒸豬肉

識食
住家飯最正

燒味

豬手

沙嗲牛面
菠蘿油
茶走

咩豬手先
應該自己整到？

叉燒

自膠太掛住香港嘢食無留意標題一次講咗三樣

魚蛋燒賣

睇咩地方啦 樓上講個啲 加拿大全部都食到

燒味好多國家都食到 但始終無咁高水準？英國啲燒味唔太掂
（利申 未去過加拿大）

溫哥華個啲好食過香港

加埋係一個常餐

五香肉丁

澳洲果啲都好食~

呢樣係真

大把罐頭喎 你喺邊呀Ching

美國冇得賣

煎釀三寶

喺南美搵唔到香港嘢食
其實之前喺歐洲旅行都搵唔到

干炒牛河

德國乜撚都冇呀

想搵鯪魚肉整生菜魚肉

大城市有呢

Chinese takeaway 都無？

我唔係國際城市

鯪魚肉蒸豆腐仲掛住

聽講好既廣東菜廚師都去咗溫哥華

喺柏林幾易搵到
反而沙嗲牛我真係未見過

真係未見過

沙嗲牛自己應該整到喎 買罐沙茶醬較汁

真材實料過香港果D中國工廠野好多

邊度嘅常餐有菠蘿油

街邊嗰啲魚肉燒賣

魚肉燒賣

醒唔起邊度有 但跟餐加錢有掛

多數都係配煎蛋腸
菠蘿油係另外散叫嘅一樣嘢嚟

講埋幾錢 貼埋相

住家飯

屋企人煮既飯

好食嘅咖喱魚蛋真係搵唔到

有咬口嘅細細粒陳皮魚蛋再加埋濃濃有層次嘅咖喱汁

咖哩牛腩飯
蒜蓉汁雞扒飯

鯇魚腩

癱仔

牛什

終於有個講 始終複製唔到個湯底

焗豬早排先睇過片自製咗比自己同其它人食

人

蒜蓉雞扒好易整
港式咖哩就好似難啲

人在日本 好想食茶記 日本果啲所謂嘅港式餐廳全部都係垃圾 狗也不屌

係英國，無海鮮食屌你老母炸魚柳，我想食疆蔥炒蟹呀，生蝦都唔撚見到隻，島國....

車仔麵

都有既…凍食lo seafood platter

中華料理

新鮮 海鮮

生蠔都唔係度度有，其餘無野係識郁

台灣咪又係咁

華人超市買？
我都係買完自己整 超好食

杜生之前介紹過嗰間掂唔掂？

日本啲又係中華料理真心on9 有理由懷疑就算事但整啲野出黎都可以叫做中華料理

英國好似未見過

係邊頭？我係台中

日本啲中華料理又係*

屌 岀到黎先覺得始終香港嘢先係最撚正

So sad 我係加拿大

車仔麵
港式奶茶
清湯腩

另加海南雞飯 雖然唔係香港野

香港啲特色飲品

好多嘢加拿大都食到
但無香港咁普及同平
好想食燒賣魚蛋

好掛住屋企附近嘅酒樓
每次去都必點馬拉卷
加拿大好似唔多覺有

魚蛋粉麵檔 茶檔

港式奶茶可以自己沖
芝士奶蓋/珍珠奶茶我都係自己整出面果d唔好飲

台灣啲港式燒味舊肉薄撚過紙

珍珠奶茶真係
雖然台灣野 但黑糖珍珠鮮奶香港真係做得好好飲

奶茶茶底同茶餐廳嗰啲差9條街喎

淡水

我都係上網買黑糖同珍珠(遲d得閒會自己搓) 再加鮮奶 搞掂

法國jj表示。。。

有冇清表明自己外國邊度?

我加州 野食選擇多 但講真除左burgers 同牛扒 綜合計香港真係贏好多

之前返過台式奶茶舖 我用佢地隻茶葉加花奶煉奶 完全就係茶記奶茶

same

好多好多：

滑滑嘅豬紅，美國嘅豬紅好“鞋”。
五香肉丁，回鍋肉罐頭。美國無得賣。
咖喱魚蛋。呢度有咖喱魚蛋但好少做到香港嘅汁同魚蛋嘅口感。
香港式臭豆腐。Bay Area呢度得台式無港式。

拉麵 雖然香港比起日本係差好多 但外國比香港更差 最大問題係少舖

早知唔夜晚開呢個題好肚餓

咁就難處理，好遠
遲下放假去try下先
巴打有冇間鋪詳細資料？

雪菜米

屌 喺外國深夜睇到呢個post

燒賣

奶茶
沙嗲牛肉麵

雲吞麵

日本啲中華料理=fusion菜
日本人覺得有芡汁就係中華料理
日本米黏性高問題,日本炒飯唔好食的.

呢個講起就嬲
加州d拉麵 來來去去都係
豬骨
辣豬骨
黑蒜豬骨
miso
辣miso
最多整個醬油 頂多加隻沾麵

我想食櫻花蝦果d海鮮湯底呀

想買新鮮牛打邊爐 喺butcher買肥牛應該係買咩部位?

自己整啦 整5蚊食10餐

荷美意牛餐肉
脆香雞翼
雞蛋仔
公仔牌公仔麵

加拿大咩都有 分分鐘好食過香港

湯

試過係上海exchange幾個月 只看過以下幾種湯
番茄滾雞蛋
菜湯
鮮淮山(山藥)排骨

UK, 玉泉忌廉

唔算香港，不如返親香港就成日飲

本土野就應該係燒味
(利申：不去任何唐人街)

無.... 澳洲基本咩都有得食, 係差在有冇香港整得噤精緻, 反正本身都唔太好, 無所謂
唯一係鵝肝係澳洲無得食, 但唔係香港食物

仲有余均益辣椒醬

上海大把湯飲啦下話

燒賣

日日睇燒賣關注組自虐

豬腸粉

好想食

英國點會冇呀？貴咁解渣嘛

雲吞麵

蛋治

檸檬茶

牛腩河
牛雜

全部可以自己整

港女

咪玩 周街都係中餐
係唔係for人食噤解

好想飲屋企煲嘅湯

明家

澳洲
我剩係想要返兩箱廚師腸俾我擺喺雪櫃入面慢慢煮嚟食

Tesco/Iceland有急凍King Prawns/紅蝦/帶子/龍蝦

總有濕貨街市可以買到生海鮮，價錢都唔貴

SF Bay Area呢度牛雜得牛腸同牛膀，我想食牛肺。

Richmond 正到令bob叔要打丁嘅豆苗

沙嗲牛配火腿奄列加杯熱奶茶

大家掛住既都係蔗民美食 好食既野真係唔駛貴

蝦子撈粗
豬膶米線
牛雜河粉

仲有塊牛油方包要烘底

正喎

到底London有冇港式茶餐廳
好辛苦

豬手撈粗
沙爹牛肉
咖央多

呢d真係喺香港先食得到嘅珍味呀
香港ㄧ條街入面可以食到嘅麵款 真係KO全世界

屌 依家半夜成點 喺度呑緊口水

之前有龍記，而家好似執左

以前hippo入口轉角有間唔知執咗未

咩hippo

碗仔翅

執咗喇

酥皮蛋撻
仲有 格仔餅

Hippodrome 賭場

Hippodrome，賭場

叉燒飯

港式咖喱牛腩

焗豬扒飯

蛋撻

原來嗰個賭場叫hippo
從來冇望過佢一眼

有得買frozen foie gras自己煎

睇加拿大邊度喇，利申喺SK

認真問
啲redneck會唔會打鳩你啲fucking Chinese

呢個真

睇番電話啲相真係狂吞口水

雞腳

麵包

大排檔小炒
好撚想食呀

澳洲JJ, 最掛住脆辣雞腿包，焗豬扒飯
呢到D茶餐廳連飯都唔撚識煮，煮到爛q哂

唔會 起碼目前未
我地想打尻佢就有 有時見到有d人去超級市場唔戴口罩

睇戲成日都覺得啲redneck好撚蠢 好乞人憎

係美國 我呢邊接近9成白人 基本上無咩可能食到香港野

勁有鑊氣既豉椒炒蜆

我覺得panda 個honey wallnut shrimp 幾好食

蒸魚

雲吞麵 粥舖啲嘢食

師傅香港嚟
啲材料靚好多好難唔好食

花旗國真係搵唔到

N年前去瑞士玩見過有港式茶記
不過冇幫襯唔知好唔好食

Speaking of, 瑞士汁雞翼撈丁

上面全部，東京幾乎一樣都無
明明地理位置上近過歐美咁多，但選擇仲少過歐美

港式就糖水 合桃露啊芝麻糊
仲有日式甜品 呢度件件蛋糕都好似落足幾kg 糖 又多數用buttercream

腸粉

當年廚師移民有加分 香港最top個啲廚都走晒

咩省?
有冇相,價格

間唔中食panda express 都 ok ge

其實還好
我呢個city d黑人乞人憎d

佢個炒麵好食

牛腩河
不過其實食過最好食嘅牛腩河係喺多倫多

回鍋肉係D華人超市有
咖喱魚蛋真係搵唔到啱味既

全部

我知道York有一間,仲係黃店黎既

米線
好想食三哥

雞蛋仔

細蓉豬手撈麵

一定係燒賣

係英國個陣反而最掛住係芝士腸!

中超有

以前冇咖,之後先引入

[url][/url]

我最掛住嘅係大家樂下午茶

Frankfurt Berlin Munich都應該唔難搵

sydney會好啲嘅
其他城市就......

酥皮蛋撻！

係 其他都係

住係Brisbane 表示

大排檔打冷 炸蠔餅 滷水 等等等等

香港食到既野都掛住, 日本野,韓國野,街邊野, 打冷野全部都想食...
外國d日本野全部都係卷埋一舊好難食

溫哥華真係除左五香肉丁同潮州牛丸之外乜都有得食

裕記燒肉

巴打 咁岩 我都係sk

叉雞飯
奶茶
菠蘿包

☆文化入侵無人講？GirlStyle大量小紅書source☆

砵仔糕

紐西蘭真係未見過，酒樓飲茶有白糖糕，就係無砵仔糕

點解冇西多
因為西多其實係外國野

想搵隻靚土魷加啲冬菇馬蹄蒸肉餅都唔係易
內臟類真係靠自己煮
生腸胡椒豬肚或者杏汁豬肺
唔識煮飯去到外國點都會識
想飲老火湯都係自己煲

老納狗肉

東京有香港人開嘅茶記呀仲要係黃嘅

有冇燒鵝先？

去英國做三個月野
掛住所有人類食既食物

鯪魚肉
紐西蘭冇鯪魚肉賣

美國東岸

想食
魚肉燒賣
沙嗲牛麵
酸辣米線

車仔麵 碗仔翅 牛雜
其他炒粉麵飯好味過好味過香港堆茶記

香港燒味宜家只係笑話
就算俾百零蚊一碟都係垃圾

譚仔

我淨係想食嫩滑嘅腸粉

同問
我睇應該係高級用short rib 中價用blade 低價用腩位
急凍一卷卷薄嗰啲完全唔掂
想學港式火鍋手切肥牛嘅方法

龍門

真

打冷

屌你老味NYC乜撚都冇，最多蚑

燒肉

如果要新鮮雞就真係欠奉
不過香港都好難搵喇

外國唔係好多華人餐廳架咩
利申 大鄉里

芒果小丸子

港式麵包
京都乜柒都冇

外國咁大 城市/鎮仔已經好大分別
而且視乎菜系
港式/粵菜因為移民多容易搵
川菜亦因為支那近年流行 外國都開好多
甚至山東餃子 蘭州拉麵呢啲都有
反而上海/江浙呢啲 較難搵到正宗傳統口味嘅

tamjai

干

街邊燒賣
媽媽飯

燒賣
雞蛋仔
夾餅
西多
炒一丁

凍檸茶

呢邊啲就算有燒賣都冇咁好食

蛋撻

大閘蟹

邊間？

港式檸茶真係世界級
酸甜澀既完美比例
鬼佬檸茶狗也不屌

我都想試下去外國食返香港野 睇下有咩唔同

老母煲湯

ut 餐車

門口有港鐵路線圖嗰間？執咗幾年喇

始終都係香港嘢
有時去到外國就算食到都唔係個個味道
唔理加拿大食到幾多香港嘢
始終唔同

識野

其實香港大部份嘢喺外國嘅香港餐廳都食到 但係個水準真係爭好遠囉

溫哥華燒鴨世界第一

喺外國住最好練就一身好廚藝，樓上講嘅基本上都已經識整，好過起碼一半香港一般餐廳水平，包括自製燒味、點心、 菠蘿包，牛腩河(河粉都係自製)...等。

係買唔倒新鮮鯇魚腩真係冇辦法

魚香茄子

呢句真，香港D食物真係好垃圾，先講衞生已經令人作嘔唔敢食

燒鴨頂住先

早餐A

沙嗲牛
凍檸茶
魚肉燒賣
燒味飯
焗豬
乾炒牛河
米線
鹵水野

求地址人在東京

又貴又唔好食

Sydney真係好多野食

無燒鵝

Sydney順德味道（舊店）燒鵝好正👍🏻

m記雞翼

日本m記無。

香港 贊記茶餐廳
東京都千代田区飯田橋3-4-1

三哥凍檸茶

其他我唔知
飲茶一定屌打香港

係加拿大飲茶，D點心水準高過香港
點心呢樣反而掛住個邊多D

廚師腸

溫哥華d香港野好食到pk

無

其實英國有好味嘅燒味...推介新喜悅

我反而掉轉
好鍾意喺外國買 tater tots 自己焗黎食
但香港反而冇得賣
俾盡都係得薯餅

牛雜

梅菜要搵都買到
但牛腩自己整好撚煩

蛋撻
酒樓點心

譚仔，叉雞飯

炸大腸

每一款茶樓點心

街邊燒賣加拿大嘅零舍難食

茶記蕃茄豬扒燴意粉

same
喺外國我啲朋友叫佢做薯 A

蛋河

第一次聽薯A
我就叫開佢做薯寶

曾經癲到上amazon搵吓有冇
係有，但因為frozen food所以只限寄US

壽司 好食嘅超貴 一般價錢就超難食

清去 M&S 望下有冇

美國 $3 一大袋 tater tots/ cringle fries 丢入焗爐真係爽𠹌到

柏林好多中餐廳都有

因為外國有心煮好多 香港啲餐廳求求其其 食材又係大陸黎 好多加工咗先送過黎香港 唔夠新鮮

好，等我去 M&S 摷吓先

仲有 wedges
用焗爐整呢啲薯仔炸物真係好撚爽
講起又想食

Ontario
香港人多 但茶記好似少
之前想落附近茶記食碟炒飯 又貴又難食
圍返50幾蚊港紙碟但質素似廿蚊貨色
利 只係去過幾星期探親

鹹魚雞粒炒飯

燒賣
夾餅
牛腩河

香港都難搵啦

牛腩河
車仔面
魚肉燒賣
係美國日日都想食

呢個真係好好食 排曬隊

炸兩，腸粉

阿姆斯特丹都係
我喺 Ams 飲茶/食燒味隨時仲密過喺香港
嗰時移民潮啲師傅走晒去呢啲地方

你是但俾一樣我都好開心

Ching 你喺咩鄉下？ 薑蔥蠔都食到喎

英國d支那人中餐真係好難食
次次返去都帶大量叮叮點心

你住邊我炒比你食

華記正能量

樓上果啲
加拿大 澳洲真係好食過香港
人地食材新鮮已經贏左一段 再加廚房佬出餐壓力唔大有心機慢慢做
去到澳洲反而鐘意左食燒味飯

去得外國仲嘈乜
香港啲野又貴又難食，狗也不屌

有咩燒味餐廳推介？

飲茶高質素嗰d 真係好食過香港太多

乾燒伊面
魚香茄子

鹹魚同蝦膏嗰啲
平時唔係特別好呢啲嘢
但想食下嗰時完全冇呢樣嘢又有啲可惜

*曬命* 係三藩市咩都有得食 分分鐘好味過香港

啲燒肉係肉絲黎，切到一條條唔知想點

係柏斯 不過都好多年前

香港啲酒樓貼心 而家好多都係大陸做 之後冰鮮拎落黎
同日日新鮮即做無得比

之前叫左個魚香茄子，佢夠膽死放啲木魚係上面
食落去陣味仲要勁似章魚小丸子，但又係茄子黎，完全唔知食緊乜鳩

德國荷蘭比利時呢啲都有喎

東京飯田橋有茶記好食又有奶茶

印度咖哩煮到好稀咋嘛

清食過中華そば同日高屋未？佢啲炒飯ok架

全部亞超都買到

魚蛋粉外國冇得食

有龍蝦山

香港新鮮雞又係另一境界 外地冇

唔係有華記咩

沙嗲牛面其實唔難整
其他就...

未試過係brisbane食過好食既叉燒

一人一樣唔好咁貪心

脆辣雞腿包

Whereeee

我又要

海南雞飯可以買現成雞醬煲飯頂住先
清湯腩跟bob叔整

老火湯

外國嘅湯唔係好咸就好水

啱呀
試過一次食蜜汁叉燒難食到呢

台灣無五香肉丁！

喺北愛

格仔餅

因為你從來未食過香港嘢嘅原本味道

奶茶

自己買waffle機整

諗多左
Chinese takeaway 狗都唔食D野食係強国食堂個D一兜兜既dog food黎

基本上買到豉油 蠔油 紹興酒 就好多餸都勉強整到

整隻燒鵝嚟睇過？

孤獨的美食家影到好撚正咁

有無英國撚試過焗Yorkshire pudding 係咪真係會似油炸鬼

淨係搵到豬肉燒賣
我想食最cheap嘅魚肉燒賣加甜豉油呀

冇果幾種魚打魚蛋

我只會食佢
衰在得幾粒蝦同次次都唔夠汁
仲要加錢就覺得唔抵
不過無得揀都好過無既

search teaddict港式奶茶
我買特濃沖出黎九成似
次次大量入手後每朝一杯奶茶好感動
慳返us$4一杯

住外國幾乎介咗甜品

打冷難啲。。
其他食物比起其他城市ny唔算差啦
燒賣點心茶記唔差
我自己覺得排richmond打後㗎啦
反而la sf啲中餐仲難食

同nyc

又賣下廣告
teaddict個奶茶檸茶套裝係外國撚必備

avocado rolls

向澳洲去茶餐廳成日燒鵝燒肉飯
我會掛住街頭小食 牛雜 煎釀三寶 砵仔糕 新鮮豬腸粉 個啲好少有

要係香港買？

夏天熱辣辣喝喺綠色簷篷底下大排檔嘅凍奶茶，再加多碗充滿辣椒油嘅牛雜河，屌，好撚正

我係香港買，佢個website好似有得寄外國

但supermarket 有得買
其實啲濕鳩香港茶餐廳有,但好難食,完全唔係果樣野

呢啲有咩好打飛機
你估加拿大啲餐廳個個都係香港去嘅大廚咩
說算移民潮個啲過好多分分鐘退休啦
根本啲加拿大港人成日攞呢樣打飛機好On9
講到走左批廚香港就無晒咁

太多麵粉

用九棍、門鱔打嘅魚蛋真係買少見少

其實佢地用有冇係香港食過好嘢？剩係拎香港最差果堆嚟比較

佢哋講到香港冇曬好味燒味鑊氣小炒咁

香港仲有不少地方飲茶(非酒店、高級中菜）係食到手工點心

嗰陣放假返到香港一落機拎埋行李就會去T2間鴻福堂買2份燒賣食

同係香港食Fish N Chips 一樣食唔到英國個味道

我覺得新鮮腩啦，崩沙爽腩坑腩

香港宜家主要都用Frozen

有啲所謂清湯腩名店都係新鮮/雪藏兩溝

真正用新鮮腩嘅無乜邊幾間，供應少

英國真係唔掂，Bayswater / 唐人街都可以有人吹奏

啲加拿大移民L最鐘意講加拿大食到香港最正宗嘅嘢 香港人食唔到
你估香港真係無晒咩
唔識承傳嫁
加拿大就真係難承傳啦
大把餐廳超市咪又係賣緊非傳統做出黎嘅燒味
得個幾間正宗嘢就咪成日攞黎打飛機啦
明顯就係移左民又唔抵得香港好（飲食方面）
係都要搵啲嘢平衡心理

臭豆腐

而家似係你唔抵得多啲
是旦啦 人地話加拿大唐餐好食咪好食lo 做咩姐你

香港啲豬紅100% 強國造

反而雞紅仲有本地生產

Hanger steak 薄切

個人覺得沙嗲牛配福麵最夾

水米比例1:1 就啱啱好，少少乾身做炒底

其實面底只要唔太差都冇咩所謂
但沙嗲同湯嘅比例好重要

舊式火水爐頭x

食過香港永合成未？

我咪住係加拿大囉
洗咩唔抵得
係聽到煩姐
呢到個個移民都咁樣講
踩到香港食唔到好嘢咁
呢個Po問人掛住咩香港食物
佢地又走入黎話加拿大啲嘢最正宗

其實英國食嘢又唔係咁差姐

倫敦直頭美食天堂

真心 得香港有 popeyes 個隻辣雞包唔係個隻味

真心template黎

樓豬知你威啦住加拿大

我地美國撚d港式野除左加州真係屎黎

Yes

文興都幾好食呀

叉燒得香港係好食
加拿大叉燒係靚但啲汁唔係好得

未食過好食過香港既叉燒
唔夠肥 同個蜜汁似豉汁多啲
燒鴨同燒腩仔都仲搵到好食

咁講啦
香港要搵好食都要搵下 有機會中伏
溫哥華就去richmond求其一間都唔會難食 最多唔係咁好食
多倫多就多啲伏嘢

肥就夠 但真係唔蜜汁

所以自己整既時候會瘋狂落蜜糖

香港都唔係周度有喇
記得香港仔以前間山窿謝記結束嗰陣都話啲魚越來越難搵
除咗魚蛋粉仲有雲吞麵都係
加拿大嗰啲間間都整到大大粒 唔得正宗

歐洲有

總覺得加拿大啲豬肉偏瘦
叉燒有啲一睇就知色水唔對又乾
反而燒肉通常唔會點出事
不過叉燒我喺多倫多都食過好食嘅
richmond hill間敍香園啲燒味印象中都幾ok

新發現

我用lipton yellow label加黑白淡奶咁樣自己沖 都有七成似

有淡奶同煉奶就會好似
但係茶葉唔同都會差啲
以前做酒店個茶底就係lipton沖
同茶記真係有分別

我明
自己有冇得溝個茶底

難啲
通常有幾種茶葉溝埋要續個試g
我買嗰盒係溝晒 個味幾似

喱啲傳統嘢失傳嫁啦

無論係香港定係外國移咗民嘅師博，佢哋仔女孫仔都唔會做廚房啦，個個做曬專業人士

好麻麻，又冇燒鵝得鴨已經唔想食

燒鵝更加咁駛講

人生第一次食西米焗布甸就係喺加拿大，反而香港就嚟失傳

珍

燒鵝

不如自己打啦
我都係買鮫魚自己打魚滑

有冇唐人舖，華超?

咩茶葉?

香港嗰啲係雞紅

加州去埋 J town 食都係味千拉麵咁嘅味

魚皮鮫

沙牛麵同菠蘿包都 ok

蛋撻熱食正

北美 brown rice sushi

聽落可以變成做成年既home project

應該可以自己整?

車仔麵潮州打冷果啲係豬紅，香港好少雞紅

香港失傳咁加拿大一樣會失傳

真，暫時燒鵝都係香港做到最好

香港就失傳嘅時候加拿大好多酒樓都仲有得食
因為啲老師傅移咗民繼續做

冇食過山窿謝記就真係一世都冇得食

我都想有時間整

冇日本人開既鋪
外地香港人開既拉麵十成伏,呃鬼佬食

應該係溝咗雞紅嘅豬紅。全雞紅應該更滑。我去咗美國十九幾年，我以前細個食到嘅豬紅同依家香港賣嘅可能已經唔同。

SPAM masubi
七仔，超市（除咗日本韓國超市外）嘅鬼佬壽司。

加州SF，LA好多日本人開嘅拉麵。我覺得好食。有啲好食到多人要排好耐。

不過SF Bay Area呢度都有味千拉麵。

Köln 都有，啲炒粉麵飯奶茶比得上香港

華人超市有 「魚滑」，唔知乜魚， 但就一定唔係鯪魚，
鯪魚有typical泥味。

真正游水鯪魚十幾年前買過一次 ，新鮮鯪魚無見過。frozen 釀鯪魚耐唔耐有，熟的。

其他魚肉燒賣，煎釀三寶，加拿大有得賣。

翻香港梗係食金錢雞，蒸焗魚腸。 咁住喺灣仔service apartment時都有去地鐵橋底食魚肉燒賣

歐洲嘅壽司放題

將所有歐洲人眼中嘅亞洲食品整曬出嚟，中伏程度比得上明將

我用日式咖哩磚加辣椒加少少蠔油
有六七成似

咁要試下喇。

大排檔啲椒鹽豆腐同豬軟骨

以前同你一樣想法
但你有心搵架話 好多野食都會搵到 同埋好食
LA撚

香港係勝在快近多選擇
係美國住太耐 有時真係唔想揸車半個鐘去食餐飯

不用分咁細
準確d講 所有喺香港有得食嘅嘢都好掛住

除左炸雞之外乜都難食
就算有d亞洲菜餐廳覺得幾好食 都係自己呃自己
無得揀乜都好食

利申:美國 好想食叉鵝瀨 雞煲 牛雜 酸辣湯米

有無人覺得外國啲中餐 同埋 中超啲凍肉 全部都一樣味

D中餐全部同一個汁
Orange chicken

乾炒牛河

多倫多有燒鵝呀。

油渣麵
車仔麵
銀針粉
清湯坑腩

沙嗲嘔麵
焗豬扒飯
奶茶
鴛鴦
凍檸茶
米線
車仔麵
牛腩麵
魚蛋河
打邊爐
仲有壽司同拉麵

一人一樣

好食嘅乳豬、燒腩同叉燒
利申：muslim國家

譚仔三哥

住緊一個連移民局都冇人識英文嘅地方
如果而家有人畀個出前一丁我我都會開心到喊

2年前去過，啲嘢食就日本風味。

Once again, 睇你乜國。超市有走地雞，有頭有腳。嫌唔夠新鮮， weekend 有farmers market賣活雞，不過要你自己搞。

I literally cannot say anything.
brown rice sushi = plastic

可能我成日出 trip 去日本, 而且香港近七八年都開咗好多過江龍, Cal 啲拉麵鋪始終完全唔係嗰回事, 唔知點形容, 總之唔係我認知日本拉麵嗰種湯底
麵質都可以, 有啲日本人鋪會自己整麵
(住過 SF 同 LA)

其實去到嗰邊稍微正常少少嘅日本餐廳已經會排曬長龍
有冇去開 LA J-town 嗰間壽司鋪?
如果十一點左右我會去排 lunch, 但見到唔會入到 first round 就會放棄行過隔離食拉麵算

英國明將 Yo Sushi

我之前住嗰度啱啱行過隔離十分鐘左右有間放題, 只可以叫 three rounds, 啲鬼佬好 on9 會叫 rolls, 我兩條友就專散叫 salmon roe 同 uni 嗰啲, 成日見到啲鬼佬頭 round 每人叫兩個 rolls 已經飽到 second round 開始叫 dessert
幫襯咗半年左右, 唔知係咪個 staff 認得我哋成日去食又識得食到回本, 同我哋講 set 咗個 rule 係要一個鐘之內 order 曬 three rounds 否則當放棄

Mandarin chicken 陳皮雞

牛肉可唔可以唔好再配 broccoli

Toronto 有冇魚皮餃?

自己買嚟整

Muslim國家邊度搵隻豬

睇你邊度 muslim 國家啫，有華人同做遊客生意多嘅，都有特定地方買同食豬肉，特別東南亞。Muslim 國家唔一定冇豬食
如果你伊朗咁我就真係唔知啦

叉鵝瀨真係難有
其他好多地方都有得食
鬼佬炸雞又真係幾好味又平

加國啲鴨大隻到唔想處理
雖然間中會整滷水鴨

清你邊度住?
試下用濃 (double) darjeeling 沖個茶底
Thank me later

成日話加拿大好正宗好食過香港嗰啲人真心 on9

你話移民潮嗰陣係有批師傅過咗加拿大，去到外國都可以整到香港水準 (如果佢批到整個爐頭)，冇錯係好安慰

dllm 依家啲師傅都退休啦
全世界都成本上漲，你估淨係香港先縮水咩

我以前都會買下加拿大臘腸返港做手信，屌，根本香港都有更好食嘅臘味，差在你唔會喺太興翠華或者百佳搵到
我懷疑下下強調加拿大好多正宗過香港嗰啲一係就四十年唔返香港，一係返到香港根本唔識搵食，正如你做遊客都唔識去邊間買加拿大臘腸。我住 Richmond 都食過人生入面最難食嘅叉燒之一

點解有香港人吹奏加拿大臘腸，唔係因為佢 "更" 正宗或 "更" 好食，而係貪加拿大豬肉安全過五豐行咋 對於移民咗嘅人嚟講，難得食到有香港咁上下水準嘅嘢食固然開心，但唔需要成日強調 "更正宗好食" (已經唔講所謂正宗是咪等於好食)

單單講材料，點解外國豬 "安全" 啲但冇五豐行豬咁好食，因為屠宰方法已經唔同，肉味本身已經唔一樣
可以話各有特色嘅，但唔明點樣 conclude 加拿大好食過香港

你係咪食開羊駝漢堡嗰堆國家?

Spam musubi 其實我 ok，當碟頭鼓油餐肉飯

但係食過一間啲飯硬到好似冇 covered 雪咗三日乾撚曬咁樣

香港好少仲用真豬紅喎清, if there is any
來貨問題

不過就算真豬紅反而唔太想食，大陸豬好多病，唔想食佢啲紅

有冇人試過鵝紅?

識得日本朋友會專程幫襯練習廣東話

呢兩日去買黎沖先

會用嚟頂替油炸鬼送粥送豆漿

原來有鵝紅?!
第一次聽

用 cheap 茶包就得，唔好用靚茶葉，太純反而冇咁似

有，不過香港都好少

味道有咩分別

呢家講到我好想食韮菜豬紅

潮州打冷舖多啲機會有

韭菜鵝腸 (肥)

味道上冇豬 (雜) 血咁腥，細緻、細膩啲，好嫰滑 我見過 LA 有鴨紅但冇鵝紅，冇買，但估計差唔多

韭菜肥腸

有無牌子推薦
奶用煉+淡？

好耐冇食腸
可惜我呢到好少見到

黑白淡奶

好多年前 friend 送咗袋 Muji darjeeling 做手信，沖完發覺好似，但我附近冇 muji 於是去超市買 Dilmah 茶包，好正 後來試驗過雜嘜 cheap 牌最似，乜牌都得總之要大吉嶺 + 淡 + 煉

感謝

試完向你報告

愈講愈餓

Sydney 有間中餐個師傅會即炸伊麵，附上湯，浸啲炸麵落湯食

佢餐牌叫 "炸伊府麵" ，其實即係伊麵，唔知佢咩鄉下

咁得意 聽落唔錯

伊麵全名就係伊府麵
英文 E-fu noodles

係
廣東人好少叫全名，所以咪話唔知佢邊度鄉下

伊麵係廣東嘢嚟
我諗可能因為餐牌菜式名多數係4個字
寫"炸伊府麵"4個字排版靚啲

Tsujita in LA

有，但係冇鯪魚肉

我聽過香港食到嘅豬紅係豬血加1/3牛血，全部大陸整

我肯定個師傅唔係廣東人嚟, 佢唔知講咩 dialect
不過我嗰陣第一次見到有舖頭真係寫個全名, 佢係小店, 貼曬啲菜名上幅牆度, 好傳統毛筆寫嗰種

LA J-Town去過好多次，但唔知你講邊見sushi。有次去大黑家食拉麵覺得幾好食。

SF Bay Area我食過有幾好嘅：

Raman Santa，以前未搬舊舖豆膶咁細真係成日要門口排隊重要無瓦遮頭。
Orenchi：呢間以前要未開鋪前去門口寫名排隊，好幾年無去而家唔知。
山頭火：Mitsuwa 超市food court。COVID前食飯時間通常要排隊大半個鐘。

鬼佬壽司最得人驚係啲飯，好多時痴埋一舊睇唔到一粒一粒飯，咬落去好mushy。

嗰次係 San Diego, 個 ex 想食拉麵, 但我唔舒服唔想食濃湯又冇胃口, 所以叫個 spam musubi 諗住食少少飯就算, 點知咬完兩啖更加唔舒服

sushi gen
lunch 最抵食, 所以未開舖有人排
唔知點解個個好似唔駛返工咁 我同個 ex 要開工, 所以見到唔會入到第一輪就會放棄
啲鬼佬可以坐好耐都唔走, 等下一輪嘅話我已經完咗 lunch hour

spam musubi
原來真係有

夏威夷名物。

味道如何

一口餐肉飯

好出名架wo